\documentclass[a4paper, 11pt, oneside, titlepage]{article}

\usepackage{amssymb, amsmath, amsthm, amsfonts, mathrsfs}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{subfigure}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
\newtheorem{corollary}{Corollary}[theorem]
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{definition}{Definition}[section]
\newtheorem{problem}{Problem}[section]
\newtheorem{remark}{Remark}[section]
\newtheorem{proposition}{Proposition}[section]
\newtheorem{assumption}{Assumption}[subsection]

\def\deg{\text{deg}}

\usepackage{algorithm, algpseudocode}
\renewcommand{\algorithmiccomment}[1]{//  \parbox[t]{.5\linewidth}{#1}}


\makeatletter
\newenvironment{breakablealgorithm}
{% \begin{breakablealgorithm}
  \begin{center}
    \refstepcounter{algorithm}% New algorithm
    \hrule height.8pt depth0pt \kern2pt% \@fs@pre for \@fs@ruled
    \renewcommand{\caption}[2][\relax]{% Make a new \caption
      {\raggedright\textbf{\ALG@name~\thealgorithm} ##2\par}%
      \ifx\relax##1\relax % #1 is \relax
      \addcontentsline{loa}{algorithm}{\protect\numberline{\thealgorithm}##2}%
      \else % #1 is not \relax
      \addcontentsline{loa}{algorithm}{\protect\numberline{\thealgorithm}##1}%
      \fi
      \kern2pt\hrule\kern2pt
    }
  }{% \end{breakablealgorithm}
  \kern2pt\hrule\relax% \@fs@post for \@fs@ruled
\end{center}
}
\makeatother

% tikz
\def\pgfsysdriver{pgfsys-dvipdfmx.def} % dvipdfmx の場合
%\def\pgfsysdriver{pgfsys-dvips.def}    % dvips の場合
%\def\pgfsysdriver{pgfsys-dvisvgm.def}  % dvisvgm の場合
%\def\pgfsysdriver{pgfsys-pdftex.def}   % pdfTeX, LuaTeX, LuaJITTeX の場合。最も高機能
%\def\pgfsysdriver{pgfsys-xetex.def}    % XeTeX の場合
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{matrix, shapes.geometric, arrows}
\tikzstyle{startstop} = [
rectangle, rounded corners, minimum width=3cm, minimum height=1cm,text centered, draw=black, fill=red!30
]
\tikzstyle{io} = [
trapezium, trapezium left angle=70, trapezium right angle=110, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=blue!30
]
\tikzstyle{process} = [
rectangle, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=orange!30
]
\tikzstyle{decision} = [
diamond, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=green!30
]
\tikzstyle{arrow} = [thick,->,>=stealth]


% Macro
\newcommand{\myCurrentChain}[1]{\textbf{x}^i_{#1, k_#1}}
\newcommand{\myNextChain}[1]{\textbf{x}^i_{#1, k_#1 + 1}}

\newcommand{\myCurrentPi}{\pi^i_{k_1,\cdots,k_j,\cdots,k_M}(\myCurrentChain{1},\cdots,\myCurrentChain{j},\cdots,\myCurrentChain{M})}
\newcommand{\myNextPi}{\pi^i_{k_1,\cdots,k_j+1,\cdots,k_M}(\myNextChain{1},\cdots,\myNextChain{j},\cdots,\myNextChain{M})}

\newcommand{\myPrevW}{w^i_{k_1,\cdots,k_j-1,\cdots,k_M}}
\newcommand{\myCurrentW}{w^i_{k_1,\cdots,k_j,\cdots,k_M}}
\newcommand{\myNextW}{w^i_{k_1,\cdots,k_j+1,\cdots,k_M}}

\newcommand{\myCurrentG}{g^i_{k_1,\cdots,k_j+1,\cdots,k_M}(x_{j,k_j+1}\ |\ \{\textbf{x}_{j',k_{j'}}\}_{j'=1}^{M})}

\newcommand{\blockIndent}[1]{\parbox[t]{\dimexpr\linewidth-\algorithmicindent}{#1\strut}}


\begin{document}
   \section{Memo}
   \label{app:molsim}
   
    \subsection{Generation of a random polymer with a void}
    目的の複合体を介したinteractionが無い例をdetectできているか。
    目的のcontact frequency matrixに空いた穴を捉えられているか。
    \begin{itemize}
      \item 目的の複合体を介しているinteractionが無い例の図。
      \item simulated contact frequency matrix.
      \item simulation結果をpipelineに通した結果の図
    \end{itemize}
    
    パラメータを動かして、自分の手法がどのパラメータの変化に鋭敏に反応できるのか確認することは重要。
    
    システムの構成要素、パラメトライズ\\
    系は3次元ユークリッド空間に埋め込む。\\
    系の総数は$L$個。系をindex $i \in \{1,\ \cdots,\ L\}$で書き表す\\
    
    各系共通\\
    C, Confinement: 中心$(0,0,0)$半径$R_c$のOpen Ball\\
    V, Void: 中心$(0,0,0)$半径$R_v$のClosed Ball\\
    EV, Extended void: 中心$(0,0,0)$半径$R_v + r$のClosed Ball\\
    M: The number of chains in a system\\
    Target distribution $\pi(\textbf{x})$: The uniform distribution of all spatially realizable M chains in the confinement.\\
    
    
    それぞれの系$i$の$j$番目のchainで\\
    Bead $x^i_{j, k}$: 中心$(x^i_{j,k,1},\ x^i_{j,k,2},\ x^i_{j,k,3})$半径$r$のClosed Ball\\
    Chain $\textbf{x}^i_{j,k}=(x^i_{j,1},\ \cdots,\ x^i_{j,k}),\ k=1,\cdots,N$: Chainの長さは$N$とする。self-avoidingである。\\
    Sequential target distribution $\pi_k(\textbf{x}_{j,k})$\\
    Sampling distribution of j-th chain $g^i_{k_1,\cdots,k_j+1,\cdots,k_M}(x_{j,k_j+1}\ |\ \{\textbf{x}_{j',k_{j'}}\}_{j'=1}^{M})$:\\
    
    各chainは、長さの中央のビーズとVが共通部分を持つようにする。つまり、Nは奇数として固定して、N個のビーズの内、(N+1)/2個目のビーズの中心がEVに含まれることが条件となる。
    
    Sequential importance sampling with resampling (SISR) for dynamic system を用いて、上記の系のChainをsamplingする。
    
    まず、ひとつの系にのみ着目して手順を説明する。EV上にM個の(N+1)/2-th ビーズをself-avoiding mannerでランダムに生成する。このビーズのindexを1とする。これがstep 1。spep 2では、M個のビーズに生成した順番に新しい(N+1)/2+1-thビーズをひとつ付け加える。これは2とindexづけする。付け加え方は後述。step 3では、step 0で生成したビーズに新たに新しい(N+1)/2-1-th ビーズをひとつずつ付け加える。これは3-th bead.step 2(l+1)では、(N+1)/2+l-thビーズに(N+1)/2+l+1-thビーズを付け加える。step 2(l+1)+1では、(N+1)/2-l-thビーズに(N+1)/2-l-1-thビーズを付け加える。これをchainの長さがNになるまで続ける。ビーズのindexはstep番号と同じものとする。
    
    複数のChainは同一のchromosomeのsubchainである場合は、chainは互いに拘束されて、random walkではなくなる。2つのchainを考える。voidに拘束される2つのbeadsが同一chromosome上で隣接する場合、void内に自由に初期状態を設定することができない。voidに拘束される2つのbeadsが同一chromosome上で無限の長さで離れているとしても、空間を充填しながらvoid上に戻るchainのみしか存在できいないのでrandom walkではない。しかし、voidに拘束される2つのbeadsが同一chromosome上で十分離れている場合、この2つのbeads近傍のsubchainはほとんどrandom walkしていると言っていいのではないだろうか。self-avoiding random walk で2つのbeadsがどれだけ離れれば無相関となるのか、Hi-Cのcontact frequencyからどれだけ離れれば無相関となるのかを推定すると、大体どのような分子スケールでシミュレーションすればよいのかが分かるだろう。
    
    ビーズの付け加え方について。計算スピードによるけれども、C-SAC論文の100 state off-lattice discrete modelを使うと想定する。11nm fiber つまり、nucleosomeとDNAでできているfiberを仮定する。この時、persistence lengthはLinker DNAのみに存在するとする。つまり、Linker DNAの長さを固定した時、電子顕微鏡写真ではDNAのpersistence length以下の長さとなるため線分で表す。nucleosemeを挟んで、前後のDNAは角度をいかようにでも曲げられると仮定する。これは電子顕微鏡写真を見た時に鋭角に曲がるものも存在することに寄る。chainはビーズを連結しただけのbeads chainとする。半径rはパラメータとする。
    
    Weightの更新について。以下の更新式に従う。
    \begin{equation}
    \myNextW =\ \myCurrentW\ \frac{\myNextPi}{\myCurrentPi\myCurrentG}
    \end{equation}
    ただし、step 1ではすべての重みは同じ1とする。ここで、Sequential target distributionは、どのsampleでも同じ値をとる。なぜなら、同じ長さであればどのchainも等しい確率をとるuniform distributionを仮定しているからである。この仮定により、
    
    \begin{equation}
    E[f] = \frac{\Sigma_{i=1}^{L} w^i f_i}{\Sigma_{i=1}^{L} w^i}
    \end{equation}
    
    の分子分母でuniform probabilityはキャンセルされる。また、SISRの途中でsample間の比較をweightを使ってする場合も、uniform probabilityが同一なので無視できる。以上2つのみで使用される。したがって、計算すべきweightの更新式は以下の形で十分である。
    
    \begin{equation}
    \myNextW =\frac{\myCurrentW}{\myCurrentG}
    \end{equation}
    
    期待値とsamplungによる近似の方法について補足しておく。Particle近似,sampling distribution qからサンプリングする。
    
    \begin{equation}
    p = w q \approx \frac{\sum_{i=1}^N w(\textbf{x}_i) \delta_{\textbf{x}_i}}{\sum_{i=1}^N w(\textbf{x}_i)}
    \end{equation}
    
    \begin{align}
    E[f] &= \int f(\textbf{x}) p(\textbf{x}) d\textbf{x} 
    = \int f(\textbf{x}) \frac{p(\textbf{x})}{q(\textbf{x})} q(\textbf{x}) d\textbf{x}
    = \int f(\textbf{x}) w(\textbf{x}) q(\textbf{x}) d\textbf{x} 
    \\
    &\approx \int f(\textbf{x}) w(\textbf{x}) \frac{\sum_{i=1}^N w(\textbf{x}_i) \delta_{\textbf{x}_i}} d\textbf{x} 
    = \frac{\sum_{i=1}^N f(\textbf{x}_i) w(\textbf{x}_i)}{\sum_{i=1}^N w(\textbf{x}_i)} 
    \end{align}
    
    
    以下のchainの設定などは、全部試すべきである。変更すべき仮定は、
    
    \begin{itemize}
      \item Chainのスケール。10nmなのか、粗視化モデルなのか。Hi-Cデータへの変換方法は。
      \item Void内に拘束するchainの長さ。Promoter程度なのかgene bodyもか。distal enhancerもか。
      \item Void内で拘束されるchainが、Void内のどこまで分布できるのか。表面だけか、内部までか。
    \end{itemize}
    
    のようになる。Voidの半径とchainのスケールの関係性は、細胞核内でのスケール感に乗っ取らなければならないが、どのような大きさにすれば良いだろう？
    
    sampling distributionからのサンプリングの仕方について。10 nm chainを仮定する。半径r(10 nm)のビーズ(nucleosome)と、それをつなぐ長さr'(20~60 bp)のハードボンド(linker dna任意に重なりを回避できるとして体積を持たないとする)で作る。k-step目のビーズの中心と同じ中心を持つ半径2r +　r'の球表面から、次のビーズの中心をself-avoidingで選ぶ。この時、球表面はK-stateに離散化する。K=100と仮定する。離散化の方法は、フィボナッチ格子を用いる。正方体上に生成したフィボナッチ格子を球に射影して作成する。したがって、K-stateの内、$K_{occupied}$だけ他のビーズなどに占有されているとするとsampling distributionは、
    \begin{equation}
    \myCurrentG = \frac{1}{K - K_{occupied}}
    \end{equation}
    したがって、weightは以下のように計算できる。
    \begin{equation}
    \myNextW = (K - K_{occupied}) \myCurrentW
    \end{equation}
    C-SACを定義した論文\cite{Gursoy2014}だが、Latitude-Longitude points setを使っている。これは、30 nm fiberならば、persistence lengthのモデルへの実装だと考えると使える方法かもしれない。つまり、points setを配置する球面の極をひとつ前のmonomerと現在のmonomerの中心を結ぶ直線上に設定すると、この極に近いほど点が選ばれるため、曲がるよりもよりまっすぐ伸びようとする性質を持つからである。ただし、一つ前の球との交わりで一方の極の点が十分に除かれていると仮定できる場合である。以上の考察から、Naive Latitude-longitude point setでは不適切だが、点列のpolymerの伸長方向側の極への点の偏りを利用したpersistence lengthの実装という可能性が存在することが分かった。
    
    Resamplingの方法について。もし、step k+1ですべての点がoccupied (dead end)ならば、step kをもう一度やり直す。やり直し方は、すべてのchainの伸長を1 step戻して行う。何故ならば、dead-endに達したchainの先端のみ1 step戻した場合の確率は、例えば、他のchainの先端ビーズがdead-endに達したchainのビーズをavoidしていた場合で、dead-end chainの先端を別の位置に変更してavoidする必要の無い位置に移動した時の状態になった場合、avoidしたことによって減少した分の重みを説明できないからである。もし、やり直してもdead endならば、重み0として何もせず、次のResamplingされるようにする。これはsampling成功率の上昇のために行う。しかし、このようなoccupiedな点が大部分を占めるようなpartially grown chainではsampling probabilityが高くなって(一様分布から大きく外れる、大きなbias)、結果weightが低くなってしまう(biased)。Weightが低いということは、そのsampleが期待値に寄与せず、ゴミになってしまうということである。これを回避するテクニックにresamplingがある。しかしC-SACモデルで採用されているresampling法のパラメータだと、多くのsampleが独立ではなくなってしまう。そこで、基本的な方法はそのままにしていパラメータは振り直すことにする。元々の方法は、10 stepごとにweightをソートして3分割し、一番weightsが低いfractionを一番weightが高いfractionに置き換える。
    
    Nが大きい時もしくは$R_C$が小さい時もしくは$R_V$が大きい時、sampleの多くが消えてしまうことがある。これを回避するためにdynamic samplingを行う。
    
    \begin{definition}[effective sample size]
      At each step of chain growth process, effective sample size ESS is calculated as
      \begin{equation}
      \text{ESS} = \frac{(\sum_{j=1}^L w(\textbf{x}_j))^2}{\sum_{j}^L w(\textbf{x}_j)^2}
      \end{equation}
    \end{definition}
    
    If ESS $< 0.3L$, それぞれのpartially grown chainのsamplingに$p(i)=exp(w_i - max_i w_i)$を割り当てる。そして、この$p$に比例する確率分布に従って$L$個のpartially grown chainの集団から新たに$L$個サンプリングし直して、新しい集団とする。新しい集団の重みを$w_i / p(i)$に更新する。ESSに用いられる重み$w$の代わりに$w \frac{\pi_0}{\pi_n}$を使って良い。なぜなら、target distribution は分子分母でキャンセルされるからである。これは$p$についても同様にできる。簡単に解釈すると、重みの大きさに従ってsample集団からリサンプリングを行い、リサンプリング確率を重みに積算するということ。結果的に重みの大きさの偏りが小さくなる。
    
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[node distance=2cm, auto]
      \node (start) [startstop] {Start};
      \node (pro1) [process, below of=start] {$\{x^i_{j,1}\}^{L,M}_{i=1,j=1}$をランダムにVと共通部分を持つように生成する
      };
      \node (pro2) [process, below of=pro1, text width=7cm] {Sample $\{x^i_{j,k_j+1}\}^{L,M}_{i=1,j=1}$ following $g^i_{k_1,\cdots,k_j+1,\cdots,k_M}(x_{j,k_j+1}\ |\ \{\textbf{x}_{j',k_{j'}}\}_{j'=1}^{M})$};
      \node (pro3) [process, below of=pro2, text width=7cm] {Update weights $\myNextW = (K - K_{occupied}) \myCurrentW$};
      \node (dec1) [decision, below of=pro3, aspect=2, yshift=-0.5cm] {$k_j=N$ for all $j$?};
      \node (dec2) [decision, right of=dec1, aspect=2, xshift=3cm] {Resampling?};
      \node (pro4) [process, right of=dec2, xshift=2.5cm] {Resampling};
      \node (end) [startstop, below of=dec1, yshift=-0.5cm] {End};
      
      \draw [arrow] (start) -- (pro1);
      \draw [arrow] (pro1) -- (pro2);
      \draw [arrow] (pro2) -- (pro3);
      \draw [arrow] (pro3) -- (dec1);
      \draw [arrow] (dec1) -- node[anchor=south] {no} (dec2);
      \draw [arrow] (dec2) -- node[anchor=south] {yes} (pro4);
      \draw [arrow] (dec2) |- node[anchor=west, yshift=-2cm] {no} (pro2);
      \draw [arrow] (pro4) |- (pro2);
      \draw [arrow] (dec1) -- node[anchor=east] {yes} (end);
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
    
    
    新しい$K_{occupied}$を計算するのに離散化された$K$-stateとpoint set全体との距離を総当りで計算するのは効率が悪いかもしれない。
    $O( K * \# \{\textbf{x}\} )$
    
    \begin{algorithm}
      \caption{C-SAC with void}
      \begin{algorithmic}[1]
        \Procedure {CSACwithVoid}{$R_e$, $R_v$, $L$, $M$, $N$, $r$, $r'$, $n$}
        \State Declare $x$ as an $L \times M \times N \times 3$-dimension array
        \State Declare $k$ as an $M$-dimension array
        \State Declare $w$ as an $L$-dimension array
        \For {$i \leftarrow 0, L-1$}
        \For {$j \leftarrow 0, M-1$}
        \State $x[i][j][0] \leftarrow$ \blockIndent{a center point of radius $r$ ball randomly choosen from i-th $S^2$ with radius $R_v$ centered at the origin in self-avoiding manner}
        \EndFor
        \EndFor
        \State Initialize $k$ to zero
        \State Initialize $w$ to one
        \State $f \leftarrow \Call{FibonacciLatticePoint}($n$, $r$, $r'$)$
        \State $K \leftarrow length(f)$
        
        \Statex
        
        \State $deadEndFlag \leftarrow$ \Call {InitiationStep}{$L$, $M$, $K$, $x$, $i$, $j$, $k$, $f$}
        \If {$deadEndFlag$}
        \State $deadEndFlag \leftarrow$ \Call {InitiationStep}{$L$, $M$, $K$, $x$, $i$, $j$, $k$, $f$}
        \If {$deadEndFlag$}
        
        \EndIf
        \EndIf
        
        \Statex
        \State $deadEndFlag \leftarrow$ \Call {ProceedStep}{$L$, $M$, $K$, $x$, $i$, $j$, $k$, $f$}
        \If {$deadEndFlag$}
        \State \Call {ProceedStep}{$L$, $M$, $K$, $x$, $i$, $j$, $k$, $f$}
        \EndIf
        
        \While {all elements of $k < N$}
        \State $J \leftarrow$ random integer sequence from $0$ to $M-1$
        \For {$i \leftarrow 0,N-1$}
        \For {$j \leftarrow J$}
        \State $K_{occupied} \leftarrow \Call{OccupiedSearch}{x, i, j, k[j], f}$
        \EndFor
        \EndFor
        \State $k[j] \leftarrow k[j] + 1$
        \EndWhile
        \EndProcedure
      \end{algorithmic}
    \end{algorithm}
    
    \begin{algorithm}
      \begin{algorithmic}[1]
        \Procedure {InitiationStep}{$L$, $M$, $K$, ref $x$, $i$, $j$, ref $k$, $f$}
        \State $J \leftarrow$ random integer sequence from $0$ to $M-1$
        \For {$j \leftarrow J$}
        \For {$i \leftarrow 0, L-1$}
        \State $K_{occupied} \leftarrow \Call{OccupiedSearch}{x, i, j, k[j], f}$
        \If {$K \neq K_{occupied}$}
        \State $x[i][j][1] \leftarrow$ \blockIndent{a point randomly choosen from the $(K-K_{occupied})$-stated discretized $S^2$ centered at $x[i][j][0]$ with radius $r + r'$}
        \State $w \leftarrow (K - K_{occupied}) * w$
        \If {Resumpling}
        \State \Call{Resampling}{}
        \EndIf
        \Else
        \textbf{return} true
        \EndIf
        \EndFor
        \EndFor
        \State $k[j] \leftarrow k[j] + 1$
        \textbf{return} false
        \EndProcedure
      \end{algorithmic}
    \end{algorithm}
    
    \begin{algorithm}
      \begin{algorithmic}[1]
        \Procedure {ProceedStep}{$L$, $M$, $K$, ref $x$, $i$, $j$, ref $k$, $f$}
        \For {$i \leftarrow 0, L-1$}
        \State $K_{occupied} \leftarrow \Call{OccupiedSearch}{x, i, j, k[j], f}$
        \If {$K \neq K_{occupied}$}
        \State $x[i][j][k[j]+1] \leftarrow$ \blockIndent{randomly on the $(K-K_{occupied})$-stated discretized $S^2$ centered at $x[i][j][k[j]-2]$ with radius $r + r'$ in self-avoiding manner}
        \State $w \leftarrow (K - K_{occupied}) * w$
        \State Resampling
        \Else
        \textbf{return} false
        \EndIf
        \EndFor
        \textbf{return} true
        \EndProcedure
        
        \Statex
        
        \Procedure {FibonacciLatticePoint}{$n$, $r$, $r'$}
        \State Declare $K$ as $n$-th Fibonacci number
        \State Declare $f_{plane}$ as $K$ Fibonacci lattice points in $[0,1]^2$ 
        \State \blockIndent{Declare $f_{unitSphere}$ as the projection of $f_{plane}$ onto unit sphere by Lambert cylinderical map}
        \State $f_{unitShere} \leftarrow f_{unitShere}\ \backslash\ \{f \in f_{unitShere} : ||f - (0,0,1)||_2 \leq 1\}$
        \State \textbf{return} $f_{unitShere}$
        \EndProcedure
        
        \Statex
        
        \Procedure {OccupiedSearch}{$x$, $i$, $j$, $k$, $f$}
        \State \blockIndent{$f \leftarrow$ linearly transformed $f$ onto the sphere centered at $x[i][j][k[j]]$ and rotated around the origin to identify z axis to $x[i][j][k[j]]$-$x[i][j][k[j]-2]$ axis with radius $r + r'$}
        \For {$s \leftarrow 0, K-1$}
        \For {$t \leftarrow 0, M-1$}
        \For {$t \leftarrow 0, N-1$}
        \State $L_2 distance |f[s] - x[i][j][k[j]]|$
        \EndFor
        \EndFor
        \EndFor
        \EndProcedure
      \end{algorithmic}
    \end{algorithm}
    
    \begin{figure}[htbp]
      \label{fig:chain}
      \centering
      \includegraphics[clip, trim={0 0 0 0},  width=12cm]{fig/testChains.eps}
      \caption{One of the sample in a ensemble}
    \end{figure}   
    
    
    \subsection{Theory on $S^d$}
    Let d-dimension Euclidean space $E^d$, the unit sphere $S^d = \{\textbf{x} \in E^{d+1} : ||\textbf{x}|| = 1\}$, a (open) spherical cap $C(\textbf{z};t)=\{\textbf{x} \in S^d : \textbf{x} \cdot \textbf{z} > t\}$ where $t \in [-1, 1]$. 球は中心を原点にして半径を1としても一般性は失わない。Spherical capは$S^2$と異なる他の球で切り取られる領域だと考えても良い。
    
    \subsubsection{Surface measure on $S^d$}
    Spherical capすべての集合族から生成される$\sigma$-加法族はボレル集合族になる。これを$\mathscr{B}_{S^d}$とする。Measurable space $(S^d, \mathscr{B}_{S^d})$に対して、surface probability measure を次のように導入する。$\lambda_d$はd-dimensional Lebesgue measure
    \begin{definition}[surface probability measure on $S^d$]
      $(S^d, \mathscr{B}_{S^d}$上の確率測度$\sigma_d$をsurface probability measureと呼ぶ。
      \begin{equation}
      \sigma_d(A) = \frac{\lambda_{d + 1}((0,1]A)}{\lambda_{d + 1}(B_{d+1})}
      \end{equation}
      for $A \in \mathscr{B}_{S^d}$ where $(0,1]A := \{t\textbf{x} : t \in (0,1],\ \textbf{x} \in A\}$ and $B_{d+1}$ is a ball centered at the origin.もしくは、
      \begin{equation}
      \sigma_d(A) = \frac{\mathcal{H}_{d}(A)}{\mathcal{H}_{d}(S_{d})}
      \end{equation}
      $\mathcal{H}_d$はHausdorff measure.どちらでも単位球面上の一様分布を与える。今回は、前者を使う。
    \end{definition}
    
    \subsubsection{Approximation by point sequence on $S^d$, Quasi Monte Carlo method}
    ランダムウォークで次の点を選ぶ際は、球面の一様乱数を使って、重みはunoccupied surface areaの面積で与えられる。しかし、複数の球とのintersectionから作られるspherical capを除いた領域の面積を解析的に求める方法が未知である。そこで、十分多く点を作成すればuniform distributedな点列を代わりに用いることで、球面を離散化して計算する。Quasi Monte Carlo法もしくは固定された点列を用いる。
    
    \begin{definition}[asymptotically uniformly distributed]
      A sequence $X_N = \{\textbf{x}_k\}_{k=1}^N$ is asymptotically uniformly distributed over $S^2$ if
      \begin{equation}
      \lim_{N \to \infty} \frac{\# \{k\ |\ \textbf{x}_k \in B\}}{N} = \sigma(B)
      \end{equation}
      for every $\sigma_d$-measurable spherical cap $B \subset S^2$, $\sigma$ being a Lebesgue surface area measure normalized to $\int_{S^2}d\sigma = 1$. 
    \end{definition}
    
    この定義を次のように置き換えても良い。
    \begin{definition}[asymptotically uniformly distributed]
      $X_N$ is asymptotically uniformly distributed over $S^d$ if
      \begin{equation}
      \lim_{N \to \infty} \frac{1}{N} \sum_{k=1}^N f(\textbf{x}_k) = \int_{S^d} f d\sigma_d 
      \end{equation}
      for every continuous function $f$ defined in $S^d$.
    \end{definition}
    
    私が想定しているのは、一様分布への収束である。($f = 1$)
    
    \begin{definition}[spherical cap discrepancy]
      \begin{equation}
      D(X_N) = \sup_{\textbf{z} \in S^d} \sup_{r \in [0,2]} |\frac{1}{N} \sum_{k=1}^{N} 1_{C(\textbf{z};r)}(\textbf{x}_k) - \sigma_d(C(\textbf{z};r))|
      \end{equation}
    \end{definition}
    
    $X_N$がAsymptotically uniformly distributed sequenceならば、$\lim_{N \to \infty} D(X_N) = 0$が成り立つ。これらは同値。この評価関数に関しては、現在の知見において、Fibonacci latticeとdigital netに対して、ランダムに点を打つよりよい収束率のオーダーが与えられている。\cite{Aistleitner2011}しかし、実際に数値計算することはできない。近似値として、point sequenceの点を中心としたspherical capを使って最大値を求める方法があるが、ここでは実装の手間から行わなかった。\cite{Aistleitner2011}
    
    \begin{definition}[spherical cap $\mathbb{L}^2$-discrepancy]
      \begin{equation}
      D_{\mathbb{L}^2}(X_N) = \{\int_{S^d} \int_0^2 |\frac{1_{C(\textbf{z};r)}(\textbf{x}_k)}{N} - \sigma_d(C(\textbf{z};r))|^2 dr d\sigma_d\}^{\frac{1}{2}}
      \end{equation}
      which averages the local discrepancy for a spherical cap over all caps, provides a lower bound for the spherical cap discrepancy.
    \end{definition}
    
    $X$がasymptotically uniformly distributedなら$\lim_{N \to \infty} D(X) = \lim_{N \to \infty} D_{\mathbb{L}^2}(X) = 0$が成り立つ。次に、これらを計算する方法を与える。前者は、isotopic discrepancy of points in the square $[0,1]^2$で上限を与えて評価する。後者は、Eucledian distance averageとの関係式で計算する。
    
    \begin{theorem}
      \begin{equation}
      \frac{1}{N^2} \sum_{i=1}^{N}\sum_{j=1}^{N} |\textbf{x}_i - \textbf{x}_j| + \frac{\mathcal{H}_d(S_d)}{\mathcal{H}_d(B_d)} [D_{\mathbb{L}^d}(X_N)]^2 = \int_{S_d} \int_{S_d} |\textbf{x} - \textbf{y}| d\sigma_d(\textbf{x}) d\sigma_d(\textbf{y})
      \end{equation}
      $\mathcal{H}_d$はハウスドルフ測度だと思われる。$B_d$はボール。$d=2$の場合では、
      \begin{equation}
      \frac{1}{N^2} \sum_{i=1}^{N}\sum_{j=1}^{N} |\textbf{x}_i - \textbf{x}_j| + 4[D_{\mathbb{L}^2}(X_N)]^2 = \frac{4}{3}
      \end{equation}
    \end{theorem}
    これに依って計算が可能。今回はFibonacci latticeとC-SAC model\cite{Gursoy2014}で用いられているLatitude-Longitude latticeをspherical cap $\mathbb{L}^2$-discrepancyで比較した。
    
    \subsection{Fibonacci lattice}
    $S^2 = \{\textbf{x} \in R^3\ |\ ||\textbf{x}|| \leq 1\}$上に点を"均一"に打つことは難しい問題である。単純にlatitude-longitude gridでは、均一とは言えないであろう。今回は注目するのは乱数を用いた点の分布を作成する方法ではなく、固定された点の打ち方に焦点を当てる。ひとつの良い方法が、Fibonacci latticeである。
    
    \begin{definition}[Fibonacci sequence]
      \begin{equation}
      F_1=1,\ F_2=1\ \text{and}\ F_{n+1}=F_n + F_{n-1},\ n \geq 2 
      \end{equation}
    \end{definition}
    
    \begin{definition}[Fibonacci lattice in $[0,1\text{]}^2$]
      \begin{equation}
      f_k := (\frac{k}{F_n}, \{\frac{kF_{n-1}}{F_n}\}),\ 0 \leq k < F_n
      \end{equation}
      where $\{x\} = x - \lfloor x \rfloor$ for nonnegative real numbers x. The set
      \begin{equation}
      \mathcal{F}_n := \{f_0,\ f_1,\ \dots,\ f_{F_{n}-1}\}
      \end{equation}
      is called a Fibonacci lattice point set.
    \end{definition}
    
    \begin{definition}[Lambert cylindrical equal-area projection]
      Lambert transformation $\phi: [0,1]^2 \rightarrow S^2$ is an area preserving map.
      \begin{equation}
      \phi = (2 \cos(2 \pi y) \sqrt{x - x^2},\ 2 \sin(2 \pi y) \sqrt{x - x^2},\ 1 - 2x)
      \end{equation}
    \end{definition}
    
    \begin{definition}[Fibonacci lattice in $S^2$]
      The spherical Fibonacci lattice points are given by
      \begin{equation}
      \textbf{x}_k = \phi(f_k),\ 0 \geq k < F_n
      \end{equation}
      and the point set
      \begin{equation}
      \mathcal{X}_n = \{\textbf{x}_0,\ \textbf{x}_1,\ \dots,\ \textbf{x}_n\}
      \end{equation}
      is the spherical Fibonacci point set.
    \end{definition}

  \section{References}
  [1] Aistleitner,C., Brauchart,J. and Dick,J. (2011) Point sets on the sphere S 2 with small spherical cap discrepancy. Discrete \& Computational Geometry, 48 (4), 990–1024. \newline
  [2] Gürsoy,G., Xu,Y., Kenter,A.L. and Liang,J. (2014) Spatial confinement is a major determinant of the folding landscape of human chromosomes. Nucleic Acids Research, 42 (13), 8223–8230.
\end{document}